投考消防救護討論區（4）

D-15色覺測試:

留名等收信

新post 報到，齊齊收call

齊齊收call

LM

我要今日收call!!!

佢應該唔會知我有無拎啦

新post留名

有冇人知點解RRV通常都係一粒揸？又話要有十年經驗嘅EMA II救護主任揸？

雖然覺得自己表現幾好,但面試似終好主觀

見你高過佢 唔收
會唔會係控制番個學歷比例?
呢個純粹估 degree入去個穩定性一定唔夠中5/dse grad果d
始終degree會將來考隊長 咁原本d資源咪重覆用左起一個人身上?
再者degree做散仔 因間比個fg隊長lead住 團隊會唔會受影響
可能佢地考慮到呢點掛?
因為我覺得non-degree入散仔既機率好似高d
睇番以前d結果 所以咁估

你講到佢地好憎degree咁

之前睇過好多黑材料話d紀律部隊係咁
散仔要既係聽話 唔係要醒 醒過呀sir咪食屎?
但我只係想入消防 所以希望以上全部都係假

新post留名

咁多位巴打加油 全部有call收

加入消防，光榮使命

有無巴打知道
check色盲係睇唔到波波圖之後先排d15?
定係一黎就直接排d15?

巴打依張就係waiting list
而家好似轉曬email?

講真 普通料讀完u 好似考紀律部隊仲窄左
考散仔就比人嫌做唔耐
考office grade 又要有好大既運氣

btw 會報amb man

無知一問
第一次睇 咁係算肥佬定入左waiting list
定只係舊式嘅肥佬信？

肥佬信會多謝你對部門個post 有興趣

呢個我知
因為我都收過

黎緊會考Fn/So/Amb既巴打
可以入以下既telegram group

應該係轉用email通知之前的wl

宜家好似係WL同頭班一齊SEND? 但WL既人就冇BC?

Push

如果係就好，wl 起碼都收到消息

又話今日出

好多人打比黎小姐
confirm多次了 佢會過多陣 出頭批

快d sd email比我
我唔要信

如果唔係頭批，wl都要等
等得好撚苦

海關出左email以為中獎

消防唔中 你都有海關頂住

我都唔想孭住兩份waiting

岩岩先過第一關 頂咩呀

海關有vet都得左八成啦

唔係關員，officer apt

我都有 應該唔去了

預計7點半開始send email

黎小姐上連登？辛苦晒

7點半咁耐
黎小姐講定點嫁

7點半開始send email 都知，好撚癲

加油呀
祝個個都收到offer

力祥兄有冇考上隊長?

就7點半啦

留名

出左救護了？

係咪收皮

已收

有無人收到先？

7點半邊到聽翻黎==

無啦操26個星期我應該暴斃

有無師兄收到信？

飲水巴打有無諗住上e解釋下

直覺咋

我屌你啦

食唔落飯

屌 係你個小圈子group放啦啲垃圾料

全世界都信左你

應該下星期先有消息

已經有人收到email了

Ng siu fai

麻煩巴打del左張圖佢thz

做咩自爆？

太興奮

Share 人圖好威？

對唔住巴打，唔記得del名

Btw已del圖

未del圖

del唔到圖嫁

我都留個名先

好緊張

收到 債務申報表個EMAIL 姐係入硬定WL?

好忐忑

政府唔會做無謂嘢

而依家係第一浸水的話
入硬嘅機會最大
尤其是消防vetting係最鬆好難唔過

Waitinglist vetting通常都係出咗offer之後先出
有錯勿屌

出左呢批應該頭班啦 wl慢慢都得

有冇人四月考又收到，暫時一個都搵唔到

唔該兩位巴打

姐係話 要頭一批今晚一定會收曬email 如果今晚無就

無錯
仲要vetting份form有期限
過期要再填所以短期內有好消息機會好大

5月班操應該辛苦過11月班好多

咁呢班頭班真係好快
黎緊應該係9月班

無既話一係wl 一係就肥仔信

巴打有？

今晚收唔到係咪即係一定無㗎啦

總之冇收到fail信就代表你成功了
今日收到email代表早入班，希望還在

邊個收到
仲以為下星期先有

最弊無人知幾時出regret信

所以今日冇收到email既巴打
仲有希望！

我個時唔係頭班都等左好耐

應該得番waiting

我waiting都得㗎

大家咁話

肥仔信係咪都寄左嫁la？

未

冇人知？

收到財仔email
希望大家都收到啦

恭喜各位巴打

我無收到啊
希望再明天，可以買機票

幾點收

有幾多人收到

咁積極 希望大家有waiting

希望可以同期

好懷疑佢係三月尾截人入頭班怕考晒先計趕唔切
四月考既人只會waiting

夜晚 幾點唔講啦廢事自爆

幾號面試

3月中

有人最尾幾日都頭班

大家都一樣時間

引體兩下 操爆自己算

真係？香討同連登group 計埋都二百幾人 但一個四月都冇收到

好似真係4月無人入，我有個朋友3月29號既

星期六人地唔番工，係咪琴日應該派哂結果

200幾人收到財仔？係咪即係完左？
即係等緊waiting / fail

我3月28都無即係無啦

29號考個個有

佢應該指啲group加埋有二百幾人啫

有無師兄知通常幾耐有肥仔信同waiting list 信？

唔通自己真係唔岩做紀律部隊

趕完頭班d email 之後就應該慢慢做
所以肥仔信應該5月先派

利申：9估

佢同時仲要安排am考體能 都唔知會唔會再等下先

係囉，近排又招募，又oday , 又計分，又出email
仲有考緊消防隊長，就咁數都覺得忙
真係會做到仆街

之後又請Fn

未收到唔好灰
仲有轉wl 姐姐講過下星期就出肥佬 趕唔切就再下個星期
考唔到既繼續努力 我上一次衰左fib都好sad
不停自責 點解努力左都唔得？後尾發現成功既人比自己更努力 有啲更想象唔到 有人已經成年前準備FIB 有人大學4年一直準備 各人考到自己既目標 果刻我已經冇諗考官主唔主觀 因為佢地睇得出你既付出左幾多 主觀點都會有些少 但我地做好自己 裝備好自己 一定可以成功

成為一個消防 失敗總會有 如果一下比佢打沉 唔好意思 消防同市民都唔想要你 咁輕易放棄 點救人？

有心考既 出post即報 有著數
衰過既拎分紙(呀sir唔係亂比分的)
處境黎黎去去都係果幾類型 及早準備 佢追問都可以解到圍 同埋千其唔好抄人 要消化 抄人你就等下年
有野唔識答 照直講sorry sir 唔好估 佢比你估先好估(so pfib個篇文都係) sorry sir 可以加野修飾呢句 唔洗齋講soory sir咁單調 仲有一啲細節位都注意下 呢啲亦係點解有人so但你man既原因

自信 擔定 大方 實冇死
祝有心人齊齊入消防
利申: 收man email 上述根據隊長朋友同其他man朋友經驗綜合分享
加油！！

岩聽！
同一條處境題，每個人答法都唔一樣
目的就係考你既轉數反應，應變能力，消防資源既認識等等
同埋我覺得最重要既係聽清楚阿sir問咩，考過就知阿sir 係想你答d佢想知既答案（個feel唔識講，但真係會get到）
不過有時真係好講運既，問中d問題識答就會好好多，尤其時事題，範圍可以好廣，只好盡力去準備，靠平時留意多d

有冇巴打知多唔多毅進仔考救護？
（我淨係聽過毅進仔考警犬多）
有first aid牌會唔會有bonus
留名學野

所以早考有好處 如果將我分去後邊或中間考
睇翻啲問題 我可能發揮得冇咁好
而問得有幾深 都要睇你前面答成點 我果日有啲師兄同我題目一樣 但追問就非常深 聽番佢地分享 佢地啲回答唔夠消防知識support 以至答得唔夠全面
無論係處境同消防知識環節 準備多啲消防網 裝備 般隻 車輛 所有野 都非常有用
總知早報早著數 啲題目容易掌控
加油！

first aid牌其實冇乜bonus
要係st john/醫療輔助 跟過隊就可能有

btw 裝屎巴打尋晚收到email?

呢位巴打講得好啱

係

究竟最尾幾日都收到email既人係咪真係存在？

係呀 收到之後狂叫
原本都50/50 始終唔係呀蛇心入面條蟲
分享入面有d係copy我d隊長fd對話
覺得好受用 所以想分享比大家 加油!!!

恭喜你巴打
心態決定一切

唔掛得知琴日你消失左

D15個test點樣先叫合格?要全部排岩哂?

巴打覺得表現好唔好？幾號面試架

同問，我都唔明點排

消防下一次招募幾時？

最快都要九月，仲要係請得少人

點知？

10月頭先再招消防員

救護宜家有要驗埋色弱？

頭幾日 佢既問題好正路 溫熟網站包答到
相比起上次 今日少左破綻比佢入
總括黎講 係流暢 唔會逼到埋牆唔識答

巴打基本法幾多分
下期又話請得少人
睇黎而家要準備定下次了

今次請好多人？

恭喜收到email既巴打先
如果操5月班就正

頭班全部都基本法高分

我考2次都係50幾，唉，自己無用
但求唔fail，waiting就夠

放心，收到肥佬信先叫收皮

點if知高分

點為之

起碼都7字頭啦，得果15題

60
有人高 有人低 低到3X-4X

頭班有人2x分

咁佢面試都幾高分下

未收到係咪應該開心可以冬天入班

原定好少，不過立法會岩岩批左好大舊錢俾佢
所以就即刻請一堆人
下期未必批到咁多

咁又唔駛灰心住
我自己考到第五次先成功, 面試完又係見到頭班收到EMAIL但自己咩都冇
面試答得麻麻地, 基本法得60分

個次諗住衰左就唔再考, 最後成功左

財政預算案新增左個三百個位， 係會係今批都有份？定要等下一批？

我man 第4次了 第一次考左基本法80分

加油呀巴打, 千奇唔好放棄
4次裡面有幾多次去到面試?

除左要熟讀消防網外，第一二次考既巴打要加油，因為頭1次考會鬆手好多，之後愈來愈難

題外話：大學生第一次考，有輔助部隊底，高大，都係好加分

利申：有齊上面既野，但9下9下，都收到財仔

幾號面試？

條件同你一模一樣，係無輔助部隊底同埋唔知算唔算高大，無財仔

個條件其實一街都係

我個條件只係：準備大學畢業，第一次考直接到fib,有輔助部隊底，186cm，中等樣 ，個條件可能周街都有 但我自問真係表現麻麻

全部都入到

係度想問一句係咪有好多人都做咗激光？ 近視一隻百幾度一隻80度係咪多數fail?

肥硬
最多50度

唉，我都係第一次考，但唔年輕，去完workjng holiday 返，26啦，雖然我都知唔係個個一次得，但再報再考就27㗎啦

共勉之
我都26先第一次考
無收到call

2位巴打加油
有心唔怕遲
聽過有人30幾歲入去操班

33，34都有

森sir
其實由man升so既人多唔多？

做so其實會唔會睇唔起d man?

坐位體前屈點練
D筋硬到仆街, 掂都掂唔到個箱
其他項目好有信心都無用

講緊man?

拉筋都要問，比你入到班都唔知出唔出到班

雖然好仆街，但好岩聽

有冇巴打收到fail信

多謝巴打，我會努力

冇人講救護主任

想問吓考體能
會唔會有可能太矮掂唔到chin up支槓？
另外可唔可以戴手套/搽少少粉做chin up？事關我一緊張就會出手汗
唔該哂師兄

正路唔會太矮掂唔到
手套粉都無見過有人用

有張櫈比你用，引體無粉用

有冇現職AO/考過AO既巴絲分享多d
因為AO真係好少招聘

請救護主任喇

淨係知今次轉左玩法 咩都考曬

考救護員 如果全pass大約幾月會入學堂？
因為8-9月去旅行

成功獲聘者暫定於2017年11月開始受訓。

多謝巴打 睇唔到有講

想試下救護員

筆試同體能分2日考?

定係先考體能+模擬工作PASS左就即場考埋能力?

筆一日 體模一日

咁咪total 要3日?
定係筆個日包埋面試

唔該師兄

頂 三日呀人佬

唔該你先
我見入境海關個d係pt之後就gi
所以先問清楚係唔係分三日 sorry長氣左少少

有無巴打今日收到信

唔撚收呀

唔收俾我呀不如

肥佬信你想要咪拎去 我唔會有得比你

我指財仔
肥佬信我都唔要

Waiting係email

想問下 救護員下期再報會係幾多月左右
想grad左操多陣先報

笑左，肥佬信都搶住要

但如果尾果一,兩日apply 通常等幾耐先去體能測試果d?

今期講左6月先考amb 體能
最後果幾日報可能7月先考

見到6月先 sorry 自膠

麻煩哂

頂我比fd fake左佢train 緊佢同我講12月 攪到我依家都仲係準備緊。點知冇耐就出po 我真係喊出黎......

我冇記錯佢上次個po係7月定8月既事 照推可能9個月一次

你想講乜 一年一次？

似係

不嬲招聘個頻率都係2年3次左右,你個FD亂UP+你自己無思考過?
上年7月招完,今年會成12月先招?諗都諗到無可能

另外好似上邊巴打講咁
「今期講左6月先考amb 體能
最後果幾日報可能7月先考」

計落仲有2個幾月時間,如果唔係超級大肥仔,由零開始個隻既話,呢段時間努力操,要PASS真係唔難

我已經操左一半 體能已經到標準 係差d救護既知識 同自介咁 算 依家冇得怨 唯有繼續操
額外想問財仔既銀行月結要1年定半年

過到筆試體能先再諗面試啦 有撚排等

財仔唔駛交咩月結 利伸我無欠債

Thx 巴打

想問連埋面考體能筆試大約幾多月前會搞掂曬？

自己9月有旅行去怕撞期

Non medical related degree holder係咪無機會救護主任？聽講請好少人
同埋百幾度近視得唔得？

好有興趣

DSE 5條3都考得
得唔得 要問你自己

救護可以帶眼鏡的

體能6月考到7月
能傾8月考
然後就好快interview
所以極有機會撞期

財仔呢啲你收到call先諗啦
你早報早考仲有大把時間準備能傾同面試
千其唔好好似我咁收到email先準備面試

請好多現職其他部門inspector
懲教係大戶
聽講上年係

其實FD HD 學歷洗唔洗郵寄證明
我見佢寫住非本地/非考評局

想問combine cert 係咪可以

過兩日上總區驗身就入得班

但仲係有種不安嘅感覺

想問師兄幾時收到通知BC?你係上期?

應該係今期頭班

姐係星期5收到財仔
交左財仔,但我仲未有BC信

唔該曬巴打
無曬心機

有冇純SO study grp
利申 有料

佢係一次過收哂報名表 之後會跟姓氏同地區排 姓氏越前 例如姓陳 就會考先

train緊咋，都係聽下消息架啫，你當佢招聘組咩
講到尾要準備好都係你嘅責任

想問有冇巴打知
如果信用卡果邊 分期緊
財仔會唔會過唔到

好小事咋

做救護係咪有近視都ok?

你意思時係考既日子先後同報名日子先後無關係？

邊個講架 我消救都第一日報 頭一二三日考

下期消防招募大約會係幾時？

10月

唔係跟application no.架咩

早報早考

就係囉，所以我先質疑

有冇人解答下小弟

一個部門睇你有無degree
有就pass可以apply
面試佢問唔問就一件事
top up degree都計數
總知係degree就得

救護主任請唔請色弱？

我指dad 我考救護員

任何紀律部隊都唔可以色弱

應該冇問題

好慌

上年衰左模擬工作測驗

衰邊part？

有無人收到肥仔信

第一關

下....攞唔倒物件？定腳離地？

有無團收人
不過長期都on唔到

打機開公會咩

已經請好少人 仲有咁多有相關背景既競爭
btw 懲教主任走番黎考救護
計人工懲教主任高d

懲教返工去撚到天捱海角點頂呀

似點錯post

回

同問
利申 無料

自隊一打膠
覆錯post

有冇巴打知如果bc第一次衰左眼 係唔係可以自己出去驗多次架？

唔可以

又有D巴打衰左一次 可以有多次機會既

剛剛body check隻眼fail咗

係咪要激光完，考多次要求

我第二次都fail,醫生話唔達標

巴打你係近視fail定衰色弱果啲

望唔到6/6?????

近視

埋門一腳

最底唔得

幾多度近視散光？

你PT 個陣係6/9 ??

上個月，眼鏡鋪check50至70

係，你點知

巴打去邊間BC?

麽地道，永安
然後眼唔得，去佐敦

第一次唔得可唔可以去做LASIK先做第二次?

散光呢？
咁少近視都過唔到Bc

點解眼唔得要轉地方

轉專科check,
我問招募組有無得延期，整咗隻眼就BC
佢話唔得

唔可以，要即時去

祝入到班嘅師兄順順利利出班

唉，SAD兩日先

AO pt 撞 海關gd

Ao pt已出

巴打幾號幾點？

Me 9點好緊張

考消防先要驗視力?

打電話問改期啦

想問如果拖到最尾先報名
係咪final in 都通常會係遲果批？

我想下次招募盡拖 等證書出

係 但如果你個證書係學業果啲
你需要起招募最後一日或之前得到
咁先比你面試
有錯請指教

final in有人話跟ap test成績 有人話random 我傾向前者 但點都好 遲報只係遲考fitness 面試唔會影響

過去經驗 體能 同 fib 通常隔左幾多個月

3months

有無人收到肥仔信？

係轉ao 唔係amb man

有冇人知gf340份form py現金出糧洗唔洗報上去

如果幾年冇做野去考會唔會請

冇話請唔請 不過去到面試 點都會問點解唔做野

我有做 但好2份pt算做得耐都係現金出糧 係咪唔填好d

點操體能

日日做gym 跑步 囉 唔係你想點操

好似一轉先請10幾個
仲要請好多現職inspector

點解架
啲人做inspector仲轉部門係咪on9

懲教幫辦流失率好高
就算人工高，好多人頂唔順走
Ao對佢地黎講天堂黎

早報靜係會早考體能？定係所有test都會早左

期期玩法都唔同
筆試一定係同一日
之後面試可能跟分in 可能跟位in

9月前會唔會可以搞掂曬？

請問有無師兄可以講下中英文報告寫作，以往試過考咩題目？

官網寫11月

11月唔是入去受訓我想知d test搞掂曬係幾時

咁咪預佢一個月通知囉
即係十月最後面試 但好多變數架

消防收到投訴，服務承諾係幾多日內回覆？

消防官網有

個布膊咁撚樣既

巴打本身你考消防pt , 係睇6/6 定6/9?

係咪剩係出左ao ft email
我剩係收到ao 未有ambn

肥佬信同wl應該5月會出

應該5月中先出

有幾多巴打收到SO email?

12號？

火警危險 24小時內（好似係）

上善巴打
我係官網揾到答案，消防做野好快手

11

唔好同我爭上善巴打

15號考ao 體能
有冇gp 可以跟操?
利申有練開 屯元天都方便

你又邊個

我咪係問咗你好多次幾時食糖水嗰個

捨得同我去未?

想問so interview係咪全英？
係咪啫係條例時事都要溫英文？

係

新一個禮拜又黎喇
請保持耐性

巴打你唔係頭班咩？

我唔係，無依個福份
你呢？今期都有考？

岩岩收到ao ft email
咁快考既17號就考

果日要考試係咪可以打去改期？

請問ching 係幾時報？

我30/4夜晚

我好似都係30號

yes 佢會叫你email 比證明~~~

唔該曬巴打

有，仲等緊

而家係咪好多大學生都會考救護員?

都唔少 最極端聽過一班得六個非大學生

痴線，多到咁

應該好少可姐

但頂薪係咪得2萬7 如果升唔到
大學生係出面做幾年應該都過3萬
但我又好想入救護而行
唯有希望考到主任

唔止
上堂學skill拎牌可以拎allowance

你果科好勁？幾年三皮

有得考牌嘅科
不過零興趣

非專科唔係咁易架

大學生又點 衰體能就一樣無得入班

利申 大學生 衰體能

痴線咁快考 好等人用？

請問如果屋企人有債務問題會唔會影響到我過唔到審查？

消防只查自身

消防比較鬆 只查自身

咁柒仲好意思講出黎

想問下有車牌 係咪填落專業資格個part?

試下比D信心自己

ok 信你填落去

問多問
本地學歷副本係咪唔駛寄去?
因為我見果到寫海外

唔好意思各位巴打
我4月24號apply救護員 只係收到當日confirm收到apply既email
宜家暫時重未收到pt既email
請問你地有冇收到pt既email?
或者知唔知大約幾時pt

個個大學生出黎做幾年過3萬咁和味？

認真 唔係個個
不過好多都係
賣保險都係咁話
只係呢個論壇多垃圾

保安都三皮啦 不過無做救護咁有滿足感

我想講嘅只係大學生黎講 做救護人工可能追唔上私人公司
當然科科唔同 同埋人人唔同

舊登個時點解冇人問我

等下啦 黎小姐就黎比人call爆
講左5月先考AO體能
6月先amb

有無巴打答到

試下俾d信心自己

你好聽佢講啦
笑下咪算

真係唔知但睇落似係唔駛

我都唔太記得
你寄埋冇用佢會俾返你
你唔寄佢需要會叫你補返

有冇人考過 救護主任

體能係咪難到死

GI 好嚴格???

俯後撑你地點練 做10下已經想死咁濟
其他都練到達標 但俯後撑真係唔知點練

佢真係約過消防巴打食糖水

你冇份咩 好多都食過了

冇

想問下用dse成績係網上報係咪唔洗一星期內交證書副本？

有無人9/5 AO ft?
第一次考想問係咪直接着運動衫去考就得？定都係要着suit去再換，唔想柒所以想搞清楚先

有人會著suit再換 感覺好有心

你又知 我應該冇約過你喎

咁即係可以着運動衫去考 真心唔知

搭單再問 用HD學歷 洗唔洗send 證明副本
利申五月尾先考final exam 未有證書T_T

啱啱交完form好緊張

利申:第一年考

有無女仔考到過消防men?

駱曉翠

我都係 好驚填錯野

列火雄心

men好似暫時未有

運動衫好啦 西裝俾人笑呀

未出班可唔可以食

唔該晒

唔知改期會改到幾後

學仔去食聰嫂啦

救護主任/救護員 急救證書唔係requirement 黎架可

no

之前amb都好快pt今次咁遲

有無打去問過?

睇附註 只係話本港以外學府先要

報果陣無填到有車牌

如果佢需求係咪應該會叫番我補

應該係掛 ... 咁佢本身都無話要

依家仲可以改資料喎

上善巴打有答

之前報過柳記AO II 佢講到明要學歷副本 唔交你過到ft都冇用 好撚驚
利申最尾冇去考ft

咁附註真無只係講

持有非本地學歷的申請人

，如在網上遞交申請，必
須於截止申請日期後的一個星期內以郵遞方式把修業成績副本及證書副本送交上
述地址

真係好撚驚miss左 下次又唔知要等幾耐

Miss任何野

咁我都係

有冇人知成個ft過程要幾耐

3個鐘到
現職

Ambulance man 既ft係咪未咁快出日期住

聽講好辛苦好惡撈 巴打點睇

最惡係咪要輪

如果早早晚係穩定 我覺得都還好

直接落模擬試嗎？

啲fail信同waiting list幾是先派

最近有招消防？

想問下係咪要考視力 我有二百幾度又唔算深冇戴眼鏡都算睇到野 究竟要睇到幾遠既野先pass 會唔會冇行嫁

有無散光？
就算比你過到體能果個eye test
Body check都好忟水
上面先有巴打臨門一腳.....

聽日打比黎小姐先

Part 1 體能完左直落模擬工作測試

但其實做矯視係咪都解決到？

我都冇
真係填喺專業資格？

我都冇填
車牌都係專業資格咁我不如填埋急救牌

到時有得in即場俾都得啦

有散光 想知要睇幾遠野 戴con又得唔得呢

梗係唔得啦，比人check到你有戴con
你一世都唔洗考

救護都唔理近視 定講緊消防

有無人收到men既waiting 信或者fail信
又或者收到so 筆試消息？

men 出左一批 等緊waiting
so 已經出左prelim in email

出左一批fail定waiting?
我知5月班一定無份

So都收皮添

Thx巴打

好似淨係出左5月班 其他乜都未有

幾時出fail 信

等下啦 下輪oday 5月16

有無人知下一次幾時招消防？

覺得緊張

下星期應該有消息

又黎到新一個星期
巴打打左去問

今個星期就知嫁啦

得既就email 唔得既就收信

好刺激
肥仔信同wl 都係一齊出

感謝主 請把我解脫

幾號出班？

真係一齊出？

不如消防 救護 分post 啦
兩樣夾埋黎講 好亂

好似有人已經開左救護post

考生，睇多次email內容先

考主任梗係老西 一入門口就係考試

啱啱收到so既preliminary interview
想問下可以點樣準備

本身以為Apt test 已經做衰, 今朝收到preliminary interview好驚奇
都想問下preliminary interview 係咩形式, 好似Man既面試咁1對3,
自身簡介, 自身問題, 消防知識, 假設題, 時事常識?

same 呀巴打
我都以為衰硬
係唔係全英？消防網，時事同自我介紹用全英去溫？
fsd無講呢關係係咩，想問下考過巴打取經

應該係全英既

同man fib一樣
全英
處境中文

唔該巴打！咁我將次前溫過既野轉哂做英文先

同求想入group

多唔多人第一次考man就收

大把

咁多唔多人考入頭班唔洗waiting

係咪有巴打收到風
幾時出信？

每班都有幾個

有無人收信/email?

睇黎要等到2018

竟然無人上黎報喜
咁睇黎未岀急call

好心急呀

咩急call

今日收到AO fitness test 29/5，有無同路巴打

咩call?????

有，2點。
引體暫時做得一下

今年考完DSE即刻去考會唔會太早 因為成績預咗唔會好得去邊，夢想係想快啲去考消防

我hold定左先上都做唔到2下 發唔到力
諗住依家日日做到考為止，希望到時過到骨，巴打一齊加油啦

唔可以個身郁喎, 如果只練兩下
到時FOUL一下你都走得

考完以為fail左
點知前幾日收到call 話5月班有個後補位叫我即刻覆入唔入
入就即刻搞vetting個d 我見太急拒絕左 然後問佢等下班得唔得
佢話可以 叫我覆email解釋 等佢地再通知vetting apply 入9月班

應該就係上面巴打講ge 急打

而家有d後悔拒絕左 怕入左waiting list 然後冇左offer tim

幾月幾號面試？

3月尾

唔會, 只係你比人遲入班

麻煩巴打可以解釋下嗎
上網查完見d人waiting list但冇offer

你放心, 我識有2個人又係冇即入
最後又係等通知vetting 先入班

心郁郁想聽日遞信辭tim

太急拒絕...

遞啦
真係要無縫接軌先安心咩

得2個星期通知
btw其實算唔算大機會入到班

消防救護叫得一定有得入，準備好體能巴打

比著我會去個旅行先

今期唔入咪下期
恭喜你巴打

多謝各位巴打指點

恭喜曬巴打
要call 人後補咁急，應該好多人都唔入5月

比係我會即刻答應

考過既巴打們 可以講下個八關有啲咩注意嗎？
特別係引體 雙桿上升 sit up
第一次考求教

這些機會...

除左蹲撐要標準啲 其他都無乜注意

想問下箍緊牙可唔可以考消防

含撚咩

問得出呢條問題 我真係替你擔心

呢幾日都收唔到急call
係咪等肥佬信得㗎啦

一日未收信都唔知ge

都未出wl 帀邊都有機 不過fail大啲

入左wl都可能fail

消救唔會

兩樣都未開始出

恭喜曬
九月班橫跨聖誕新年到時又係好好氣氛

係咪紅日放足架

唔洗有冇得請假陪女友

聽講佢急call左好多人，9月班應該都收左唔少人
waiting我都覺無乜機會

想問下救護主任fitness 考幾耐左右？
如果留到最後

我都有收到.. 我都rejcet左
應該下期一齊入9月班

我打上去問過 佢未正式出所有野
同埋5月果班都係頭批
我朋友傷左都改遲入

巴打既意思係咪我都仲有機會

想問下係三月定四月面試?

巴打幾時打去問
我早幾日打去話今個星期中開始派信

巴打介唔介意留個contact交流下

我前日打上去
佢話要下星期應該有

可唔可以唔好拖咁耐

出邊隻信，肥老定waiting?

今次佢收左幾多個人？

請問救護app test 難d定cre 果個難d?

個人認為救護 但passing line一定低啲

OMG cre個apt test已經難到做唔哂
雖然pass

cre suppose唔會做得完 我兩邊都pass 係啲數學耐無掂唔識

3月底

等到痴線，每次打去都話下星期出

放鬆啲師兄

到低4月in 既人幾時先有消息!!!!!!!!

唔關幾時in事掛
佢應該排好晒分數 高分行先

等咁耐係肥佬信既話會崩潰

不嬲都係架啦好似

頭班無四月份呀嘛
唔通四月所有人都低分過三月咩

3月29 in都無唉

我墊你底呀 14號

四月淨係in 到15號咋喎

巴打意思係3月14？

唉3月17號而家未有。。

2月尾

全職炒散咁去考有無影響
快啲通知，fail左我拿拿聲搵份full time做住都好呀拖咁耐

有人講過失業都收左佢

巴打放鬆D啦, 你考得政府工就要遇左佢係長期作戰
不停咁打電話都唔係辦法
唔好搞住人啦

有Fd收到消wl

收到

恭喜

第5次終於得

有冇嚟緊考救護既收到email 考體能
仲未收到email

我都收到財仔喇

第一次得左!!!!!

恭喜你啦

恭喜巴打
我都係第5次得

Thanka bro
然後就bc...驚驚

準備下次

聽閒下星期一仲有轉，唔好灰心

係咪16號上去

係啊

認真一問，收到財仔入班幾會好大？幾時入班？諗住立即辭職，去轉長旅行

收到財仔啦
4月最後幾日in

100%入

唔該巴打，聽人講應該係10月入？

到時相認

9月或者11月,
前提係要PASS 左 BODY CHECK

已收財仔信

有冇9月入班既巴打開個tg gp
我唔識搞

我都收到財仔啦
不過之前無收過任何call......

我收到依個email 係咪？👇🏼

「Application for the post of Fireman/Firewoman (Operational/Marine)」

我一樣，姐係點

唔係啊 垃圾郵件黎

click 入去打開睇睇啦

我18, 到時淨係上去交Form冇其他野?

16號相認

我16號朝早wo

第一次考都收到財仔

收唔到

3點

巴打我都3點

交左啦
等緊BC

巴打咁我想問如果今日收到財仔即係一定有offer?
但係waiting list?
咁係咪唔會知入邊班㗎？

應該9月/11月

有無16號朝早11點

家陣黎小姐派陣email
等下啦
報左一定有email

睇呢個post都覺得黎小姐好忙

到時見

BC完但未有call既打去問
咩都無既又打去問幾時派肥佬信
報左amb但又無email既都打去問
黎小姐 辛苦你啦

黎小姐

我16號9:30a.m

一樣

師兄到時見，我第一次考，30歲
講問到時要帶咩去？
只係財仔表？

應該係，我都唔清楚

same here

信用卡未截數果啲洗唔洗寫落去

份野到時有人會教你地填

唔該巴打

其實 仲有無機

收到財仔，係咪同waiting list唔同，收到財仔一定有offer？

收到財仔=面試合格
過埋財仔就會body check
Pass埋就等call入班

聽聞星期一仲有
黎小姐呢排好忙
呢位巴打同黎小姐一齊休息埋個weekend先啦

姐係我今日收到財仔係一定有offer，差在咩班？

可以咁講
前題要過財仔 + 之後body check

係咪一定無5月頭班，要等下一班？

唔一定既....但機會微，因為5月22號就入...同你地搞財仔體檢都唔夠時間...正路係7月做bc入9月

但係，都可能如果5月有人延期會突然call啲9月班既頂上，依個可能性都有，但因為時間咁緊迫所以就算5月再有人延都大機會就咁由果班少左個算，所以由9月班頂上5月班既機會好低

巴打講得岩
而家收財仔既都係9月班
如果唔係就好似有位巴打收到急call

咁我想問下waiting list係點㗎？
即係我今日收財仔，一定有offer,
過財仔，bc就入得班？

但我有朋友考完等左好耐先入到班就係waiting list?

其實點先知自己係waiting list?

冇錯

當500人pass面試 然後佢只請400人
咁頭100人入頭班 就搞左財仔bc先 後300人就慢慢搞財仔bc入尾班
淨低100人就waiting list 有空缺先再叫佢地財仔
我估咋

面試有9項評分
每項都過50分就叫合格
9項分總和加基本法分 = 總分
例如每班100人
咁就係最高分果100人就係頭班
一路順住落去到450分果位（合格+基本法0分）
消防救護收得財仔基本上都99%係有offer

每3個月都會入一批新班
所以唔洗驚最後無得入班
前題真係要pass body check

唔該哂巴打
唔好嫌煩問多少少，就係我今日收財仔算唔算係waiting list㗎其實？
定其實waiting list係唔會收財仔住？

等入班叫唔叫waiting list

仲有唔好整親

應該係後者

因為我聽人講試過等2，3班甚至4班先入到
但收到財仔，係唔係即係準備入班咁既意思
因為我炒緊散，如果要等我打算搵份full time做住先，但如果入下班，我就照炒散

巴打好等錢洗？
我反而係諗緊早唔早d 遞信
擔心bc咋

其實BC check 咩ga 呢？正常pass呢？要唔要驗血？照X ray ?

好似眼 血 尿 肺 血壓 都要check

你唔係頭一批收EMAIL就已經叫做WAITING LIST架喇
WAITING LIST 就會有宜家個VETTING EMAIL,
冇就即係肥佬等收信,
正路琴日收EMAIL既會係9月,不過11月同下年2月少量都係今期
最壞打算你可能係入到但排最低分咁咪下年先入囉

唉咁希望入9月班啦

Pass 得體能呢d 應該都正常吧

如果今朝都無 係咪可以準備定下一次

等下星前睇下有冇肥佬信先啦

星期六好少會派email 睇埋下星期先啦 佢今次真係請好多人

血就真係好難講
Bc驗眼有師兄話易，有師兄話難

好灰心

好難講喎 血壓真係好睇人 心跳慢自然會高 唔知佢咩準則

借過錢會唔會對投考有影響嫁?

呢個計分法巴打咁都知
不過聽落幾合理

外表儀容
一般知識
工作知識
醒目
溝通技巧
抗壓能力
批判性思考
解決問題能力
紀律性
基本法

你申請過分紙就會知架啦

星期一狗衝辭職

點申請架

你入5月班？

只係收到財仔，應該九月入

咁快辭職

仲唔辭職適應下返1放2 有rota既日子呀

我諗住過左bc, 簽左正式先辭職
唔敢搏

想去返轉南美旅行，但又怕撞BC

五月得四班消防
消防救護入班前操好體能
而家兩邊都收得好緊

啱啱出班
各位未來師兄加油呀

學堂俾唔俾用手機架？

俾 不過只可以喺瞓房用

連登消防救護谷
歡迎各位現職/操班/打算投考既巴打
[member

巴打可以分享多少少？例如注意事項，入班前準備

你嗰班是咪有個女so？
佢係我大學同學，突然喺fb發現佢考咗消防，好羨慕
我都想做到女消防

考啦考啦

126127師兄？
出面見啦

有冇巴打知消防買咩保險好

何德何能做隊長呀

係呀好堅呀佢

入班前準備就委聘組會俾張單你買嘢
最緊要操好體能啦入到去先操就死梗

入班前4800大約跑幾多

我week1 2400
Week9 192x

西利西利 咁入班前操到24就掂

好似話唔快過21分鐘都得？

2030 A*
21A
一日無1*A*都要加操

宜家跑要6分鐘1公里入到去咪死得？

我係屋企附近跑街4800 有上落斜最快27:30

20分鐘 4分鐘一km 真係好痴線

22-23 應該最辛苦 人地休息你加操

搵日去運動場試試佢

消防下次招人係幾時？

其實唔駛擔心跑唔到, 我第一次PFA跑26
FINAL 都跑到20分

成班師兄弟一齊跑就自然會跟到

反而跑完之後做俯後撐先係最大問題

入面300米一個圈, 跑16個
但我認同上面師兄講法

入到黎先知做俯後撐唔係靠體力係靠意志

巴打最後做左幾多分鐘?
我識得你上期有某幾位師兄可以做25-30分鐘

做咁耐

咁撚勁
要我企25分鐘都覺得攰

唔攰都悶啦

癡撚線㗎？
25-30分鐘要做幾多下？

有個拍子機, 3秒要做1下, 1分鐘做20下
25分鐘做到500下

我1分鐘最盡做到31下左右
但做完個心跳快到
500下點撚樣做

睇黎我真係要操好啲先入班

其實入班前，可以連續100下，係咪都夠應付架喇？

31下

我做左9分鐘夠數就無做啦
要捱應該可以捱多1分鐘

做咁多下係咪每下都要跟番考體能果個標準
係既話好變態 個膝頭好傷

腰都好傷，有一下要dd墮腰
隨時整傷條尾龍骨

31下[/quote
一開始實跟唔到

唔駛快，跟住拍子機做就可以

我係入班前跑多啲步谷行啲啲體能先
我踢開波同做開gym,但心肺我覺得自己比較弱啲

多謝巴打講定我知先

其實都唔使太擔心
基本上你過到個體能
Pti就有方法train到你1*a*出班

諗到都驚

今日有無人收到財仔email?
定係已經派曬？

我都想知

好想收到

樓上兩位巴打check信箱好過啦

有信就唔使等了....

原來已派信

我未去檢查

我八卦問下
我上星期收到財仔email了

有無人收到肥佬信？

都夠既
試過著pbi 做200下 俯後撐

我5月2號apply左救護，但到左今日15號都仲未有體能email，姐係點?

等下啦 6用先考 我第一日apply 都係今朝先收到

22/4 apply 今朝有ft email , 有冇6月8 1400一齊考既師兄

都未寄, D人放流料咋

打過去招募組問，今次岀財仔都係叫大家補交文件，未知呢一班係幾時

唔明,即係12號財仔個轉係未知咩班?

佢咁答囉，佢話佢都未知

咁知唔知派曬未

工照番，體能照操黎等，唔好諗咁多

好想辭工

下但我要補交咩文件？
好想快啲入去

應該交番財仔張form 姐
btw 巴打你係咪聽日3點

係呀，到時相認
btw洗唔洗著返事正啲上去㗎

我番工look 去咋 又唔係in

聽日放假呀，但短衫短褲好似唔太好，著返條長褲算

聽日應該見到黎小姐

主任？

聽日考ft
好緊張

你個名
講笑姐

散仔

我6月7
屌唔知搵咩理由請假
利申 健身狗

留個名

點解我21號apply 無email...

想考 但得166。。

網上apply？
有冇check下垃圾郵件個到？有時會飛左過去

Checked 唉無啊....點算....

係咪用網上申請？

4月23apply 6月12考

16號？9:30？見唔見我？

係咪派曬啦

我覺得11月班仲有啲機

財仔派哂

咁waiting list 呢

依家既財仔應該就係傳說中既wl(好似係）

最尾果幾日apply，22號考

咩NO. 千位加百位數就OK

查實每次ambm有幾多人考🤔

3-4千

想問下 有馬會戶口 平日都會投注
會唔會影響到？

一啲影響都無

各位加油 已收肥 明年再戰

聽聞今年8,9月有招
加油啊巴打，堅持！唔好放棄

一齊加油,再來過
利申:上次體能肥佬的人

尾二個日apply，27號考

21號考

最尾個日apply, 29號考

又肥屌你老母，第4次啦

你個名

同路人啦巴打
只考消防定計埋救護先?

加油啊，堅持，唔好放棄

計埋，不過仲後生，下次我要頭班

師兄你都係，操到拎金斧頭

咁真係同路人喎 我諗今次救護頭班
但我想入消防多啲

我都係，騎救搵消

唔知幾時bc呢？

覆左成績，好想知自己衰邊度

我都要申請，一齊加油

上FSD個網print份野出黎寄去
之後佢會寄份野返黎叫你交錢，交完錢連收據寄返比FSD
佢就會寄返啲分數比你

我都想睇下自己點解收

消防網有講

如果佢安排個physical test時間唔係香港
有冇得re arrange

可以
你要打上去問
再書面解釋
電話自己睇返email

邊到可以睇到

消防網》公開資料》最底有考生的測試及面試成績

有冇巴打最後一日apply救護 仲未收到email?

有撚排 5月尾

我尾二個日報，前日已收到email
等下啦可能最後一日超多人報

而家開始溫面試啲野了，體能能傾都唔操啦

推

其實實際考個份能傾入面問既問題係咪同本紅書出既問題好類似？
如果唔係，係難d定淺d?

本書難好多

點樣由 15下掌上壓 一個月後升到30下

尾三 23考

有d難度喎,巴打做咩唔最後個日先報偷多幾日練呀
狂做掌上壓囉唯有,隔日就做 (9up)

其實唔難

想留明學野點操肌耐力

留名跟進,上善巴好似係現職消,點操最好

有無心得
體能差掌上壓

我自己開頭練32下就咁練
1.盡最大能力做最多下 最緊要標準 夠低
2. 做唔到之後 盡力hold住掌上壓果下姿勢（手肘90度）
3. 再hold唔到之後就做正常掌上壓落 落到90度之後膝頭落地 再重複正常掌上壓無限loop 都係盡做啦

我自己開頭都係咁練 可能會1999 sor

同埋如果我考左CRE(Pass哂）, 係咪可以豁免唔洗考SO 個筆試？

14號apply 仲未收到救護email

掌上壓尻做 好快上

明白

做到無力
減難度
再做到無力

我想知做幾多組

有冇巴打消防隊長大約幾時再開recruitment?
想預時間做激光

請完無耐，預年尾至下年年頭😂

789月都有風話出消防

範圍咁大?

起碼過哂救護面試先會招

9月 plz

有冇人最後嗰日apply救護仲未收到email?

你要打去問問

4號apply救護 呢家仲味變到信

我都係4號apply,上星期三已經收到email

垃圾郵件

我都係

其實做完一組都已經好攰
可以試下日日做

死人上善巴講完句其實唔難就走左去

屌第一日報仲未收到email既

肯定有問題喇，快d搞喇

睇下垃圾郵件
無就打去問 佢會教你點做

第一日ft幾時

唔該巴打們

冇去junk同spam 啦
之前fn同stno都收到

掌上壓都無能力就慳返d車錢啦
體能已經係最最最易果關 自己唔做好準備怨得邊個
明知唔掂仲要咁早報 腦都輸埋 (仲要得15下爭成倍咁撚多，唔係差少少)
唔岩聽可以skip

Sorry 返緊工
瘋狂做 無限做 一得閒就做
落唔到就hold係度休息 有力又做幾下 再hold又做...
總知每次都要做夠你目標 當你覺得輕鬆就加上去
Ps 幻想下你係2個喉架中間做無限掌上壓 你就做到

我發現自己唔用慢上慢落，係慢落快上係做多5-6下有25下，最驚係到時動作比人dq

好彩我未報 ，我覺得起碼要自己達晒體能標準先會去報 ，尊重返個體能試

其實…雖然我都係想問下點加掌上壓次數
但我唔係15下個位巴打

thx巴打
由而家開始要瘋狂做喇，之前行錯左少少操練方向
因為之前太瘦，諗住大隻d就實無死
一味落gym房做機舉啞鈴少左好多直接做掌上壓
結果今時今日，舉得比以前重，都明顯有大隻左
但掌上壓次數同以前單係屋企做掌上壓時一樣咁濟，無乜進步唉好難搞

我都未收到
唔知關唔關我報左主任事

關咩事

用左一年時間，由以前20下到而家一次過做到75下，有心練一定得既

師兄；我都有兩邊,你點選

應該分開interview同體能2個post

無知一問，第日出左學堂可唔可以紋身

打左去
如果報曬兩個post 會排另一條隊
七月先考

下次再報過啦

thx，原本仲諗住今日打去

推一推返上黎先

有無巴打係10幾號就參體能？

直接考能傾？

再考多次體能

我想問係米做到合格次數就得 唔駛做多幾下博印象分？
如救護引體做2-3下 就停，唔好做到6-7下晒力

做夠佢會叫你停 好似係

做夠就叫你停

6月考先多番人留言

有無人6月7 9點考amb pt?

6月要考了 好緊張

考個度 康城mtr落係米都行到去

有排你行

係米都係去坑口搭 298 e好

係 每日有幾班特別班次直到學院

好 唔該晒

上完考完行去mtr 行左20分鐘

咁絕對唔行

考前就唔好啦,無謂浪費自己體力,但上次考後我都係行既
因為體能肥左,段路又少人,慢慢行下比自己灰J一陣,散下步咁

Me too

有冇巴打今日下午考完

今日都fail左幾多人

fail啲咩多？

part part 都有幾個 引體最多

3x個 最後得返6個pass

今日仲係考緊ao？

想問下第一關係唔係引體上升先?

第2先係
第一係跑步

你地點操能力傾向筆試??
圖書館搵返之前既問題定係買個本紅色天書??

仲未收到信/email

想問下7小福 13 draw 係邊條例

13draw 唔係好知到邊到

Man做左財仔仲要等幾耐？

呢張係七小福姐 13draw呢到無
自己google 13draw啦

有冇巴打一樣今日考救護體能 輕鬆過

2點

2點會考到幾點完
之後趕住有野做，驚就唔到時間

4點幾接近5點

9點表示輕輕鬆鬆

2點same here

有無師兄講下消防視力要求
一隻眼無乜近視一隻眼100幾200度
有無機會過到？？

我上個月扭傷手腕d軟組織
下兩個星期就要考救護體能
依家都仲未好番，想取消
要準備d咩

取消唔洗準備 唔去就得

但會唔會影響下次再考消防救護既紀錄，我怕當係浪費政府資源

絕對唔會

小心啲....係咪tfcc…....依個位可以搞好耐
差唔多半年

我係綠色布

消防難定救護難

體能就話一樣姐

14人

我都係綠色
有個跳高差1cm 好慘

綠組得後生果個pti嚴 其他都好鬆手
格黎組走剩七個
有個好大隻 但估唔到佢situp走

難啲

AO筆試係唔係未有消息?

感覺俯後撐最難
有咩方法可以練到做得快少少

仲未收到amb ft

睇左垃圾桶未？
無就打去招募問啦

pt 唔同 引體fire 3下 amb 2下

我都無😢

想問下各位師兄 下次招募大約係幾時？

男朋友好想做到消防員
好似好難協咁，搞到我都好緊張
佢係真係中意消防員既工作性質先會投考
好希望佢做到！

月尾考救護體能
呢到有無group？

298e落車仲要行一段斜路

有特別班次上埋fasa
好似0810有一班

有大招既咩

消防應該8-9月
救護明年請早

黎緊考下午兩點

坑口的士啦 錶都唔使跳 早d入去
花生下人地點俾人罰

巴打想問下，我收到消防處寄封信黎但又話不獲取錄，但又話放左我入waiting list,我又已經交左vetting, 咁即係點

上星期考下午 見到2個係旗竿下罰企
睇見都覺得慘 仲要又曬又熱

巴打幾號?

23 希望穩穩陣陣

晏你4日,27,準備好未呀,有無信心?

waiting list 姐係等入班 以前我都係waiting list 入

驚驚地 ... 盡力啦
今日去左探路 見有幾個好快出左黎

我都係一樣,驚驚地 好驚俯後撐
巴打咁有心去定探路

咁收到waiting list信係唔係有排等
定有人話如果今次做左財仔無waiting信就月底簽有條件做bc，收到信就再等
唔想再等啦

你五月幾交vetting?幾時收到封信？

我5月16交vetting, 今日收信

你係之前收到肥佬信。今日收WL?

我諗我收個封應該係waiting信
第一次收但佢第一句寫不獲取錄我有啲驚咁解

入硬架啦

當初高分d 咪唔洗等

師兄我都想㗎，我全部識答，咪又係waiting，都想知衰咩㗎自己

俯後撐 真係要俾d信心自己

你個名 加油啦

係咪做夠數會叫你停

講真 比幾多分都係三位阿蛇比架姐
有waiting list 已經好好

張分紙都有少少參考價值

留

有無新西巴打又係想考消防鬼？

waiting list入硬 睇遲幾期定下期

天水圍撚

新西巴打

其實而家體能測試係點計分?
鬥多定做夠就停?

做夠停

唔該ching

4月尾收到call話入取，過左財務，但收到waiting信！有無人係咁？

4月尾既話應該入5月班架喎

等驗身啦👍🏼

救護主任個工作時間係點?

有興趣考消防
真係好有心考，體能大致上Pass

有心想做紀律部隊，但口才真係頗差下
想知口試係咪好難，有無試題分享下
已經打算grad左之後當考試咁溫足書去in

+1 口才唔得

考左三次救護都衰
一考懲教1take過
認命
各位加油

三次分別衰咩?